健身撚 點解有班瘦撚可以咁大力

講小小背景先 me is 180cm 78kg 做了年半
平時bench press 每邊餅半

但係見有班瘦撚咁撚癈
四肢同個身瘦到仆街
都可以推每邊一餅

好唔公平 有冇人可以解釋此異像
比我見到班瘦撚 我實指著你笑

推到大力瘦撚見到

Lin登有否這類人？

幾瘦先

好多地盤工友都睇落唔大隻，但好好力

我冇60 公斤
推一餅唔重啦
同埋其實大唔大力就唔係一定睇佢外型瘦唔瘦嘅

掉返轉人地一樣可以問你78 推咁輕
咁你嗰啲係咪肥肉？

其實正常人可以推到自己重量

四肢真係好幼

你個d全部脂肪死肥仔

人地高密度肌肉

點比？

你睇NBA都有D瘦既頂大隻佬

都好好力 唔知點解 完全頂到D大隻佬

馬步問題?

外國有人個身60
Deadlift 拉緊3-4 餅以上
嗰啲人都係瘦

應該係小弟嚟

肌肉唔係大先有力, 要識用先有力

你講咩牙
有人天生大力 好唔公平

你估人地唔洗練

究竟咩原因

因為人地Muscle control做得好囉

我講緊唔係玩1rm
班友好似推空bar咁推

我都見過但佢推3餅
我體型大隻佢勁多都係推2餅
好痴線

但我見得多瘦撚玩好重都係落一半就上

肥仔唔好扮大隻

做機虛有其表 講完

剝你鵬牙

Barbell bp 喎 喎

Neuromuscular efficiency 高瘦撚都可以舉好重
同埋唔係人人玩hypertrophy

有d真係好力 有d推一半 有d用埋三頭

我冇60kg 都係推一餅
dumbbell 推55磅，deadlift 80幾kg
覺得個樽頸位要時間突破

1 rep?

因為人地係玩powerlifting，佢神經徵召到更多肌肉去舉起個重量

Ching幾高先

Hi,我 60bw
Bench Pr :80，就做到90
Deadlift Pr:150
Squat : 120
但我覺得對比好多師兄，D力差好遠

正解
李小龍都瘦但鬼佬都唔夠佢打啦

我63-64
Barbell 140lb推 6-8下
深蹲165lb 10下
硬拉 1608下

好想深蹲同硬拉玩到2餅

Btw 用啞鈴推胸 只推到每邊55磅 8-9下係唔係細力左

好快啦

而家好似到左樽頸位

55磅好撚重

我61kg都推到65 lb 5至7可

未咁快平台,香港有人60kg拉到200 deadlift

Db定bb

oh no 會俾樓主笑
以後唔去做gym了

死肥仔無力呀?

You is sis?
可以一齊做

因為人地真係好大力

D人練既 rep range 係3-5，同埋每次不斷慢慢加重量，自然就增加多d力量而少d增加肌肉。你練既 rep range 係8-12，注重time under tension，就會增加肌肉多d而少d增加力量。

你squat 165LB喎 一餅都40LB啦 你點會無兩餅？

大把60kg推到餅半 雖然好hurt 但係係你廢

60kg先一餅
100kg就2餅

樓豬似係肥仔扮大隻 成日健手室見唔少 除哂衫褲周圍走 過鏡照多兩隻 睇下你個肚腩先啦

笑瘦撚真係仆街 邊有人天生大隻
利伸 成日見到瘦撚擔心佢地重得滯同錯姿勢多啲 但自己又未夠班教人

78kg 都得餅半弱咗啲喎
我71kg都係餅半

65kg
bench pr 70kg 6-8 rep x5
squat 90kg 6-8 rep x5
以上係應該岩form的
自問仲係學緊gym 廢j一名
想睇落肥大啲

Neuromusuclar coordination 做得好
recruitment of muscles即係用到嘅肌肉會多啲同有效率啲
簡單啲嚟講 佢識用肌肉你唔識

我就係個瘦撚 183 73kg

巴打好好人如果健身房多d好似你咁既我實多d動力去做

其實一餅即係幾kg? 間間唔同喎

健身 健力兩樣野嚟

60kg
bench 60 3x8
dl 100 3x5
有做開就做到

瘦同大隻有冇力 係無關係
力可以練返來
大隻也可是肥肉多

人地用到全身既力

健身撚係為左健大某個肌肉位

個個都咁撚勁
我推bar最多50
啞鈴推胸就每邊推到45

想奶

見到過
排骨仔
玩45bl dumbbell chest press
但冇肌肉

比人揸牛奶太多 lin 頭拉到 幾時有動物保護協會幫你反映下

張圖好核突

因為肌肉唔直接等於力量

健力同健美都唔同

練出黎
肌肉冇bulk過咁解

肌肥大運動表現真係唔大

有咩可能推到1餅但deadlift得80幾

操3個月都推到1餅啦

Db

我BB已經推到80kg，就90了

你目標係咩先
睇呢個po就知好多傻閪仲係停留係鬥大力既層面

如果目標係舉重/健力咁算唔算傻閪

係gym room個個目標唔同
理得人做幾重

成班人未聽過肌肉密度呢個term?

啱，但我覺得真係好多傻仔以為舉得重就好勁。但佢實借左好多力，冇isolate肌肉

我啞呤可以每邊推65-70磅4組10下 但一用bar推一餅都好吃力好似平衡唔到咁 可以點改善依個情況？

正常黎講用bar係可以玩重過db
我斷估你玩db個rom好細

因為班瘦撚玩開街頭健身

可以係天生 每個人身體構造都唔同，有啲人deadlift 可以玩到好重但臥推就係好唔掂一啲都唔出奇。最緊要知道自己想變成點，唔洗同人比較。就算你唔夠人好力但如果你識玩你既話你個胸一樣可以full過佢大過佢，所以唔洗同人比較

之前睇過一條片 見吓地盤佬究竟有幾大力
叫啲路人屈一條健身儀器 結果冇人屈到
跟住又搵班職安真漢子去屈
個個都好似唔使用力咁就屈到對摺咁滯
佢哋啲身型都係普通人咁 又唔覺佢地手臂特別粗

78先推咁輕

笑到癲粒lin發生咩事

我都見過鬼佬瘦矮deadlift重到仆街

屌你粒Lin有病，可能有cancer

唔係練肌肥大isolate 黎做乜？

Me?

65kg，bench press每邊一餅，deadlift每邊兩餅半

入地盤大把啦，
你唔係以為健身一定大力過地盤佬呀...

餅半係幾重????80kg???
我玩左好耐,但自身體重未推到
你地係咪每日都推定點????

你玩健美 人地玩健力
比較唔到架喎

Muscles density < fat density
一句講哂你肥

核彈細粒過火箭
但點解勁過火箭

子彈細粒過蘋果
但點解勁過蘋果

利申 physics拎F

你地成日講的 一餅 姐係幾多kg??

1:05

因為好多人想健美但係唔知點解玩玩下變左健力

其實你地係咪sure用standard 20kg bar先?
我見有d gym有d bar係輕d
咁樣一出一入都差好遠

廿磅下話

冇野啦自膠

每邊最大45 = 一餅

健力同健美
雞同鴨講

算啦，佢地分唔到㗎啦

182 64kg表示dumbbell bench press 10lb
見到上一個勁重有啲自卑

10lbs物理治療都唔夠

男人老狗唔好同女人爭db啦

體質唔同
肌肉質量唔同
好難比

非1rm 我自己怕危險所以冇試1rm

Deadlift 一組千六下就咁一條barbell都拉唔到一千下啦

練肌肥係應該每set幾多rm?

洗乜講

肌束密度 拋書包都拋好啲
Btw 肌束多又唔代表大力

其實真係因人而異
我167，67kg
半個鐘一條友搬晒
拉落車，大概要拉10米遠，
然後好似人地反車軚咁

小弟中四果年dumbbell bench press已經55kg，barbell 75kg。似係你細力炸喎

瘦撚or女人腹肌可能勁過你
但手瓜 胸既力冇可能輸

每個人肌肉可以分紅肌白肌
分別係爆發力同耐力（自己上網睇）
槓桿原理-支點愈短發力就愈輕鬆
舉重抓舉嘅人都係矮嘅
一開始訓練嘅人重點跳重比較快
訓練左一段時間嘅野 1rm even2.5kg都有機會舉唔到
訓練原則
用盡廢退 人地每次操都盡自己能力 進步都快啲
而你可能做gym只用複合組 相對地成果冇咁好
因為你肌肉會有適應性

總結
你廢同肥

73-74
Bench press 145lbs 5下
Squat 270 6-7下
Deadlift 280 5下

你上半身咁撚勁

巴打你重勁

其實我一星期三日 ppl咁玩
除左肌大肌 點樣可以加d 練力量既玩法落去

我本身重 基數大啫

下次些下玩深蹲硬拉重d
之前唔敢玩最大重量 怕自己做唔到

人地推幾重你理得人姐
其實推到自己體重已經算係中階standard嚟

慢慢減次數 慢慢做重啲唔使驚 做好熱身就ok

姐你muscle mass少比脂肪包住就覺得自己好大隻應該推贏啲瘦撚

其實熱身點做好
有d人話熱身做得多會消耗左d體力

肌肉同脂肪比例問題
你見佢瘦 可能佢全身脂肪唔多過10%
肌肉佔大部分

比起好奇點解瘦撚咁大力 反而想知點解有啲人食咩都長期乾身 包括炸雞脾油膩食物 (100%sure 冇落藥

我都想知

利申170 52kg

成日畀人公主抱

輕到咁就增下磅再講啦
我咁輕都重過你

有幾大力嘅野
除左肌肉因素,仲要睇你識唔識用力
即係當你要用力,有幾多成力係集中落去你要嘅位置

dumbbell 55
barbell 75

55kg

大把人姿勢都未正確 用晒膊力
根本做gym就要放得自尊心

少脂肪細胞

一樣
Dumbbell成日用咗手力 好易攰

我個fd 186 56kg
大力到仆街

成日食肉又大飲大食 但係增唔到磅

食得唔夠

我食得比肥仔仲要多喎

係咪有絕症

呢張相睇幾多次都係咁震撼

粒lin頭好似要飛出去咁

好能重...

連登個個都玩健力bulking
推胸坐底都推2餅半

俾人暗算，星期六突然無師傅番工，扭計，
我做打理，
跟車又話唔包落地，屌
訓醒條腰冤痛
加加埋埋噸3野，好彩我後生

原來連登仔個個都玩powerlifting

雖然力量上我會畀你班瘦撚笑柒
但係比肌肉大細我唔會輸

180 79kg
bench press 90kg 4/5下
squat 110kg 2下
deadlift 120kg 5下
下身廢到
健身撚

我冇試玩1 rm 好危險

從來冇玩過1rm

睇你練幾耐同玩咩多 我以前啞鈴推70LBS 先推到1餅5下
之後100LBS啞鈴 先推到2餅5下

呢個進步用咗幾耐達成？

請問點樣可以訓練到神經徵召到更多肌肉參與
由細到大都好細力，同fd去做gym佢地係以為我扮野事實係我真係出唔到力

聽rap songs

3年度 練得好HEA 好多人年幾2年推到2餅
同埋我手腕傷過 痛成世 所以好少推BARBELL
同啞鈴可以轉少少角度 舒服D

話人細力就係肥果啲
一定唔知靜係玩離心果下都可以肌肥大

終於有知音人

我就會做下相關肌群嘅動態伸展 啫係fing下手腳咁
拉筋就係另一回事

慢慢上重囉 半餅半餅上 唔好做咁多下囉

因為核心肌肉強，瘦但密度高。有得操重量減少大約20下一set,咁你肌肉就唔會大但保持到力度。通常運動員先會咁操，因為要保持力度同敏捷，正常人健身都想大隻唔會咁操

Larry wheels 單手225 lbs dumbbell 啦

個個貼數字我又貼吓
80kg BW
Bench 80 kg 5x5
Squat 125 kg 5x5
Deadlift 140 kg 6下1 set
Chin-up 負重30 kg 5 rep

清係推一塊半餅乾

屌你腦細叫佢加人工
做撚狗咁

大概25磅

Yes 非1rm

用左念又話你聽咩

David Laid你應該知邊個，先唔討論佢食唔食藥，佢deadlift真係好痴線

唔記得比正皮自己

總共55 kg

Barbell 75kg好難

你做gym都係想大隻姐

推20磅都大隻到既話

仲鬼同你推80磅咁辛苦咩

btw我都見過

骨瘦如柴都推緊每邊60lbs

仲要唔辛苦

睇下點食點練？
嚟嚟去去都係嗰啲
有冇食脂

做大重量訓練，做健力三項(squat, benchpress, deadlift)/compound movement，令身體集慣要用全身/大部份肌肉去舉起一個重量

通常做既重量都係around 3~6 RM，因為做肌肥大既8-12 RM係好難去突破你既力量，因為身體無集慣一個更重既重量

不過如果只做大重量唔練大啲肌肉又應該會快啲hit plateau ...
相同條件下，肌肉大啲應該係大力過肌肉細啲
只不過唔同人之間個神經徵召, 動作熟習度等等唔同, 導致有瘦撚大力過大隻佬既情況

咁力量同肌肉量係分唔開既，只係如果就力量表現黎講 肌肉量唔係最直接既contributor

就算玩powerlifting都會係主項以外，練返一啲其他既movement.

例如你行531 program, 除左main 4 movements之外都要big and dumb一樣

我有食 但係蛋白質為多

識條友真係天賦異稟 食咩都係乾身大隻 蛋白粉都唔洗食

sorry, 我175cm 81kg, bench press 得半餅

即係點食
你52 kg話自己食多過肥仔
但有啲肥仔食好少野，可能你體感自己食好多
又或者你真係運動量好大
新陳代謝好快，一般嚟講應該係呢隻
因為我自己係呢隻，簡單講瘦底

最重要你知自己係咩情況啫

kg? 你係咪搞錯左d乜

我成日長跑 同埋都鍾意打波既

餐食4碗飯 唔係酒樓嗰啲碗 再加2塊扒/肉餅之類咁

巴打粒lin 做咩撚嘢

丹田運氣，力從地起

Ching玩幾rm 先？
我餅半大概玩8下
1rm就唔知 怕危險冇試

Btw 有冇人知點樣突破bench press 樽頸位

一碗飯200
我可以計你一日飯都2000？
你跑開長跑，跑一個鐘可以消2 碗飯
打波唔止呢個數
同埋你咁做法新陳代謝一定好快
建議你跑少啲同舉多啲
跑得多真係消得好快
我自己都係2 邊都做
不過為左舉野都好少跑
我而家58kg 左右
3 項大約
70
120-130
Deadlift 130左右
好耐冇test
跑步10k 大約50 分鐘左右

一跑多啲嗰排已經走梗1-2 公斤
所以最多都係跑2 劑左右

肌肉係講密度唔係講體積

無人講過肌肉睇落大=勁

74 1rm 150..... 不過kg

姐係每邊3餅？

Thanks bro

你係香港紀錄保持者？

冇辦法啦 我鍾意跑步嗰陣畀風吹既感覺 只好跑少啲

一餅=45 lb / 20 kg
半餅=25 lv / 10 kg

通常每種重量既餅 都有特定既顏色
紅色 55 lb / 25kg
藍色 45 lb / 20kg （所謂一餅）
黃色 35 lb / 15kg
綠色 25 lb / 10kg （所謂半餅）

另外standard bar淨重20kg
亦都有15kg既 women bar （違反女權）

每邊半餅= 40 kg

Btw 樓主係講每邊餅半
即係80kg

幾多年前嘅news lol你宜家去gym room 同人講人地都問你係咪岩岩放監

我喺學校gym玩 冇分顏色
有既話清楚好多

以我所知同甘志良,橘井等人比我未入流

3餅多少少

原來9up

9up 乜 想睇？

知唔知人地80kg推緊200kg up

好想知師兄玩開咩比賽推150KG

關你撚事咩

我指我未算勁

操胸個啲做開半餅

其實你鍾意做邊樣咪做邊樣
力量同速度根本就可以並存
跑100 米啲人要練肌肉
跑馬拉松啲人都要練
跑馬拉松嗰班都係你呢啲磅數有啲重你少少
佢squat 都做到2 餅
冇力量邊到嚟速度
你如果蹲到130 公斤，你覺得如果自己蹲100 會跑得快過呢個狀態？

但點解有啲人蹲到好重又跑得慢
因為冇練過跑，體能唔夠

你跑開話為左增話跑少啲，如果第時倒退真係得不償失
只係想講冇必要捨本逐末
搵啱自己要練咩，向咩方向行係好重要

我以前都跑過下長跑，不過之後舉左野就少跑左，不過練左一段時間之後去跑，個10k 時間快過以前好多，未計我增左磅
所以肌肉係帶到好多野出嚟，但唔係唯一要練嘅野
後尾試過落到47，跑勤啲嗰排真係有用
我帶氧不嬲麻麻

但係而家個body shape唔靚呀

同埋我剩係練下半身 上身好似冇咩力咁 著衫又唔靚 又溝唔到囡

咁你真係輕左啲
做多啲引體會闊

做唔到50下1 rep隻手真係完全冇力架

死咗算

50 下1 rep？

唔係咗講既咩 50下1組 頂唔順

咁

做到50 下好勁啦
我得廿幾下

我覺得做到30 下以上已經好勁
好難理解點解做到咁多
出生以來都冇超過過30 下

我輕啲可以舉多啲 但係隻手又唔夠力

我聽metal，全要death metal同core

有冇練多啲前臂嘅持久
接近50 下好勁啦，咪逐少咁嚟
遲早都會做到

會練

希望做到啦

其實你實力都唔差得去邊啦應該，但係點解要咁唔開心

高要求對自己好大壓力？

50 下
真係全香港都唔知有幾多人做到
重未知你其他去到邊到

其實係練咗咁耐 身型仲係好差 唔知點解 所以就提高要求

你應該練重啲
聽你咁講你練太多耐力
其實做到50 下都唔會上身弱

去過咁多GYM ROOM
識得唔少香港運動員
包括Bodybuilder 甲組足球員
有個FD直頭係香港泳隊
未見過有人可以一口氣做到50下

咁呢樣野都要睇磅數
都有其他因素

耐力真係好勁

Barbell bench press 75kg好難

單手bicep curls都60lbs啦，你操左幾多年啊？

只可以話持久型 肌肉量同爆發力都好弱

做得多就會咁
所以你向中間發展
練多啲大重就得
咁樣都會大左

港版the rock

樓上都有師兄bench press 150kg啦，你咩料

中四就咁勁仲唔係the rock

中四bench press 165 lbs 真心佩服

我都唔知點解 由細到大成日做粗重嘢但唔大隻 只係鋼條 但一做起體力勞動嘅efficiency好多時都高過好多body builder

74kg香港紀錄咪150kg

原來紀錄得150
tyler 依家推返都唔止，不過被人ban咗姐

我由小五小六開始做push up，中一已經單手bicep curl 10kg 10下以上我中二中三果年甚至諗香港有冇同年齡嘅人大隻過我

喂屌即係點樣

操野要睇熟香港紀錄咩
同睇開果班仲差幾班咪覺得自己廢
點知上嚟一講成班好似未見過咁

地鼠